Projekt składa się z trzech klas: \e{Block} oraz jej dwóch klas wewnętrznych: \e{Point} oraz \e{Cylinder}. Klasa \e{Block} jest servletem. 

\subsection{Klasa Block}
Opowiedzialna jest za pobranie danych. Tworzy mapę wszystkich defektów materiału, oblicza procentową zawartość defektów w modelowanym walcu, a następnie na podstawie otrzymanego wyniku oblicza przybliżoną masę walca.
Ważniejsze metody:
\begin{center}
\begin{lstlisting}
private double getRandom(double radius, boolean isHeight)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda odpowiada za wygenerowanie losowej liczby z przedziału -radius - radius lub 0 - radius gdy ustawiona jest flaga isHeight. Klasa użytą do generowania liczby losowej jest:
\begin{center}
\begin{lstlisting}
java.security.SecureRandom
\end{lstlisting}
\end{center}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private Point getRandom( Cylinder cylinder )
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda odpowiada za wygenerowanie losowego punktu leżącego wewnątrz walca.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private boolean isGrain(Point point)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda odpowiedzialna jest za określenie czy punkt o współrzędnych \e{x, y, z} leży wewnątrz lub na powierzchni któregoś z defektów. Metoda przechodzi po mapie wszystkich defektów, a w przypadku znalezienia takiego, który spełnia założenia, pętla jest przerywana i funkcja zwraca wartość \e{true}. W przypadku nie znalezienia pasującego obiektu zwracana jest wartość \e{false}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private double monteCarlo(Cylinder cylinder)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda przeprowadza losowanie stu tysięcy punktów leżących wewnątrz modelowanego walca, sprawdza czy punkt leży wewnątrz z którejś kuli, a następnie zlicza liczbę tych punktow, które spełniają powyższy warunek. Metoda zwraca stosunek liczby trafień w kulę do liczby wszystkich losowanych punktów.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
protected void doGet(HttpServletRequest request, 
	HttpServletResponse response)
       throws ServletException, IOException
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda odczytuje parametry przesłane w zapytaniu \e{GET} informacje dotyczące defektów, a następnie dodaje je do mapy.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
protected void doPost(HttpServletRequest request, 
	HttpServletResponse response)
        throws ServletException, IOException
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda odczytuje parametry przesłane w zapytaniu \e{POST}, a następnie oblicza masę modelowanego walca, a wynik prezentuje na ekranie.


\subsection{Klasa Point}
Klasa pomocnicza reprezentująca punkt w przestrzeni trójwymiarowej.

\subsection{Klasa Cylinder}
Klasa pomocnicza reprezentująca walec. Zawiera metody pobrania promienia i wysokości walca oraz jego objętości.





Główna metoda aplikacji. Metoda odczytuje parametry przesłane w zapytaniu \e{GET}, pobiera dane z bazy danych, przeprowadza wyszukiwanie metodą Monte Carlo, a następnie oblicza masę sześcianu na podstawie otrzymanych danych. Metoda zwraca masę kostki w odpowiedzi. Wynik jest zaokrąglony do trzeciego miejsca po przecinku.
